%%% Verze pro jednostranný tisk:
\documentclass[11pt,a4paper]{report}
\usepackage[top=25mm,bottom=25mm,right=25mm,left=30mm,head=12.5mm,foot=12.5mm]{geometry}
\let\openright=\clearpage

%%% Pokud tiskneme oboustranně:
%\documentclass[11pt,a4paper,twoside,openright]{report}
%\usepackage[top=25mm,bottom=25mm,right=25mm,left=30mm,head=12.5mm,foot=12.5mm]{geometry}
%\let\openright=\cleardoublepage

%%% Definice různých užitečných maker (viz popis uvnitř souboru)
\input{makra}

%%% DEFINICE ZÁKLADNÍCH PROMĚNNÝCH
\def\TypPrace{BP}                % bakalářská práce/bachelor thesis
%\def\TypPrace{DP}               % diplomová práce/master thesis
\def\Jazyk{cze}                  % čeština/czech
%\def\Jazyk{slo}                 % slovenština/slovak
%\def\Jazyk{eng}                 % angličtina/english

%%% Název práce v jazyce práce (přesně podle zadání)
%%% Title of the thesis in the language used in the text (exact according to assignment)
\def\NazevPrace{Webové rozšíření přidávající funkcionalitu do informačního systému InSIS}

\input{makra.txt}

%%% Jméno autora
%%% Author's name - First name Surname
\def\AutorPrace{Jiří Vrba}

%%% Rok odevzdání a měsíc (slovně)
%%% Year of submission and month (verbally) - month YYYY
\def\DatumOdevzdani{květen 2023}

%%% Vedoucí práce: Jméno a příjmení s~tituly
%%% Supervisor: First name and surname with titles
\def\Vedouci{Ing. Jiří Sedláček, Ph.D.}

%%% Konzultant práce: Jméno a příjmení s~tituly
%%% Consultant: First name and surname with titles
\def\Konzultant{}

%%% Studijní program
%%% Study program
\def\StudijniProgram{Aplikovaná informatika}

%%% Studijní program - specializace
%%% Study program - specialization
\def\Specializace{}

%%% Studijní obor
%%% Field of study
\def\StudijniObor{}

%%% Nepovinné poděkování (vedoucímu práce, konzultantovi, tomu, kdo zapůjčil software, literaturu apod.)
%%% Optional thanks (the supervisor, the consultant, the borrower of software, literature, etc.)
\def\Podekovani{%
Rád bych poděkoval Ing. Jiřímu Sedláčkovi, Ph.D. za vedení a konzultace při psaní této práce. Dále bych rád poděkoval za podporu své rodině, především manželce a rodičům.
}

%%% Abstrakt (doporučený rozsah cca 150-250 slov; nejedná se o zadání práce)
\def\Abstrakt{%
% Práce si klade za cíl vymezit a následně implementovat rozšiřující funkcionality do infor- mačního systému InSIS, které následně budou distribuovány v podobě rozšíření do webových prohlížečů. Součástí práce je zároveň implementace podpůrného webového serveru, který po- skytuje REST API pro uživatele rozšíření. Dalším cílem práce je popis výběru technologií použitých pro implementací obou softwarových částí produktu. Posledním cílem je evaluace zpětné vazby od ostatních studentů a ověření stanovených hypotéz.
Předmětem této bakalářské práce je vytvoření rozšíření do webových prohlížečů, které přidává nové funkcionality do školního informačního systému InSIS. Účelem těchto přidaných funkcionalit je zlepšení produktivity uživatelů systému a redukce nedostatků při práci se systémem, které jsou často zmiňovány studenty. Cílem práce je návrh a následná implementace rozšíření do webových prohlížečů společně s~podpůrným serverem pro ukládání dat uživatelů. Dalším cílem je srovnání dostupných technologií pro obě části softwarového řešení. Posledním cílem je vyhodnocení zpětné vazby od uživatelů webového rozšíření získané metodou dotazníkového šetření, které odpovídá na stanovené výzkumné otázky. Výsledkem práce je funkční, koherentní softwarové řešení se snadnou instalací distribuované na platformách Google Web Store a Firefox Addons. Toto rozšíření má v~době psaní více než 300 instalací a 120 aktivních uživatelů.
}
\def\AbstraktEN{%
The subject of this bachelor thesis is to create an extension for web browsers that adds new functionalities to the school information system InSIS. The purpose of these added functionalities is to improve the productivity of system users and reduce deficiencies when working with the system, which are often mentioned by students. The goal of the thesis is to design and subsequently implement an extension for web browsers together with a supporting server for storing user data. Another goal is to compare available technologies for both parts of the software solution. The last goal is to evaluate feedback from users of the web extension obtained through a questionnaire survey that answers the defined research questions. The result of the thesis is a functional, coherent software solution with easy installation that is distributed via the Google Web Store and Firefox Addons web stores. At the time of writing, this extension has more than 300 installations and 120 active users.
}

%%% 3 až 5 klíčových slov (doporučeno)
\def\KlicovaSlova{webové rozšíření, InSIS, přidané funkcionality, TypeScript, Spring Boot}
\def\KlicovaSlovaEN{browser extension, InSIS, added functionalities, TypeScript, Spring Boot}


%%% Titulní strana a různé povinné informativní strany
%%% Title page and various mandatory information pages
\begin{document}
\include{zacatek}

%%% Strana s automaticky generovaným obsahem práce
%%% A page with automatically generated content of the thesis
\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents

%%% Seznam obrázků v práci
%%% List of figures in the thesis
\openright
\listoffigures
% Poznámka: Seznam obrázků je vhodný použít, pokud počet obrázků v~textu práce je větší než 20. Seznam grafů je vhodný použít pouze v~případě, že autor práce rozlišuje mezi obrázkem a grafem. Seznam grafů je utvářen, pokud je počet grafů větší než 20. V~této šabloně závěrečné práce se grafy a obrázky nerozlišují.

% %%% Seznam tabulek v práci (volitelně)
% %%% List of tables in the thesis (optionally)
% \clearpage
% \listoftables
% Poznámka: Seznam tabulek je vhodný použít, pokud počet tabulek v~textu práce je větší než 20.

%%% Seznam zkratek v práci (volitelně)
%%% List of abbreviations in the thesis (optionally)
\include{zkratky}

\pagestyle{fancyx}
%%% Jednotlivé kapitoly práce jsou pro přehlednost uloženy v samostatných souborech
%%% The individual chapters of the thesis are stored in separate files for clarity
{%
\pagestyle{plain}
\include{uvod}
}
\include{kap01-navrh-a-specifikace-funckionalit}
\include{kap02-volba-technologii-a-navrh-architektury}
\include{kap03-implementace-podpurneho-weboveho-serveru}
\include{kap04-implementace-rozsireni-do-webovych-prohlizecu}
\include{kap05-evaluace-zpetne-vazby-od-ostatnich-studentu-vse}
% \include{...}
% \include{...}
{%
\pagestyle{plain}
\include{zaver}
}

%%% Seznam použité literatury
%%% Bibliography
\include{literatura}

%%% Přílohy k práci, existují-li. Každá příloha musí být alespoň jednou
%%% odkazována z vlastního textu práce. Přílohy se číslují.
%%% Attachments to thesis, if any. Each attachment must be referenced at 
%%% least once in your own text. The appendices are numbered.
\part*{\Prilohy\thispagestyle{empty}}
\appendix
\include{app01}
% \include{...}
% \include{...}

\end{document}
